中國地方政府疑助華為繞過禁令

Stepping in to fill the void is China's local public sector.

"Mass purchases of EDA software by Chinese regional governments should be noted," said Koki Inoue, principal researcher at the Economic Research Institute of the Japan Society for the Promotion of Machine Industry.

Investment companies headed by local authorities have poured resources into developing fabless semiconductor producers. These enterprises are believed to number nearly 500 across the country.

Inoue's research shows a surge in local government purchases of EDA software, which then is used by the fabless makers. For Synopsys and Cadence, this looks to have been more than enough to offset the loss of sales to HiSilicon.

"A number of companies have picked up very quickly where others could not develop themselves," de Geus said at the Synopsys earnings conference, without elaborating.

Is Huawei using these companies to develop the chips that HiSilicon can no longer create? It is not clear.

But Inoue throws up a hypothesis.

"If HiSilicon dispatches engineers, a small company can re-create a development environment on par with HiSilicon," he said.

所以瑞士槍會喺香港出現

其實香港班狗點解咁有信心可以經支那買到外國正版貨?

高端電子開發軟件全部係美國貨，相信冇瑞士槍咁簡單

唯一依靠 冇得唔信